Wer wir sind
------------

Unsere Datenschutzerklärung: Wir sammeln die von den Nutzern und Nutzerinnen der Website angegebenen Namen, Adressen und eMail-Adressen, um Informationen über unsere Verein bezüglich Veranstaltungsprogramm, -anmeldungen etc. zukommen zu lassen, sowie zur weiteren Vernetzung und Einladungen für Veranstaltungen zu ähnlichen Themen. Dabei speichern wir sie bis auf Widerruf der Nutzerinnen und Nutzer. Dies ist mit einer formlosen e-Mailnachricht an [office@nullkulturlandimpulse.at](mailto:office@kulturlandimpulse.at) möglich.

Sofern innerhalb des Internetangebotes die Möglichkeit zur Eingabe persönlicher oder geschäftlicher Daten (Email-Adressen, Namen, Anschriften) besteht, so erfolgt die Preisgabe dieser Daten seitens des Nutzers auf ausdrücklich freiwilliger Basis. Die Inanspruchnahme und Bezahlung aller angebotenen Dienste ist – soweit technisch möglich und zumutbar – auch ohne Angabe solcher Daten bzw. unter Angabe anonymisierter Daten oder eines Pseudonyms gestattet. Die Nutzung der im Rahmen des Impressums oder vergleichbarer Angaben veröffentlichten Kontaktdaten wie Postanschriften, Telefon- und Faxnummern sowie Emailadressen durch Dritte zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderten Informationen ist nicht gestattet. Rechtliche Schritte gegen die Versender von sogenannten Spam-Mails bei Verstößen gegen dieses Verbot sind ausdrücklich vorbehalten.

Welche personenbezogenen Daten wir sammeln und warum wir sie sammeln
--------------------------------------------------------------------

### Kommentare

Wenn Besucher Kommentare auf der Website schreiben, sammeln wir die Daten, die im Kommentar-Formular angezeigt werden, außerdem die IP-Adresse des Besuchers und den User-Agent-String (damit wird der Browser identifiziert), um die Erkennung von Spam zu unterstützen.

Aus deiner E-Mail-Adresse kann eine anonymisierte Zeichenfolge erstellt (auch Hash genannt) und dem Gravatar-Dienst übergeben werden, um zu prüfen, ob du diesen benutzt. Die Datenschutzerklärung des Gravatar-Dienstes findest du hier: https://automattic.com/privacy/. Nachdem dein Kommentar freigegeben wurde, ist dein Profilbild öffentlich im Kontext deines Kommentars sichtbar.

### Medien

Wenn du ein registrierter Benutzer bist und Fotos auf diese Website lädst, solltest du vermeiden, Fotos mit einem EXIF-GPS-Standort hochzuladen. Besucher dieser Website könnten Fotos, die auf dieser Website gespeichert sind, herunterladen und deren Standort-Informationen extrahieren.

### Kontaktformulare

Um dich bei unseren Newslettern anzumelden, oder für Veranstaltungen einen Platz zu reservieren, verwenden wir Kontaktformulare. Dabei sammeln wir nur die Daten von den Nutzern und Nutzerinnen unserer Website, die auch in dem Kontaktformular ersichtlich sind.

### Cookies

Wenn du einen Kommentar auf unserer Website schreibst, kann das eine Einwilligung sein, deinen Namen, E-Mail-Adresse und Website in Cookies zu speichern. Dies ist eine Komfortfunktion, damit du nicht, wenn du einen weiteren Kommentar schreibst, all diese Daten erneut eingeben musst. Diese Cookies werden ein Jahr lang gespeichert.

Falls du ein Konto hast und dich auf dieser Website anmeldest, werden wir ein temporäres Cookie setzen, um festzustellen, ob dein Browser Cookies akzeptiert. Dieses Cookie enthält keine personenbezogenen Daten und wird verworfen, wenn du deinen Browser schließt.

Wenn du dich anmeldest, werden wir einige Cookies einrichten, um deine Anmeldeinformationen und Anzeigeoptionen zu speichern. Anmelde-Cookies verfallen nach zwei Tagen und Cookies für die Anzeigeoptionen nach einem Jahr. Falls du bei der Anmeldung „Angemeldet bleiben“ auswählst, wird deine Anmeldung zwei Wochen lang aufrechterhalten. Mit der Abmeldung aus deinem Konto werden die Anmelde-Cookies gelöscht.

Wenn du einen Artikel bearbeitest oder veröffentlichst, wird ein zusätzlicher Cookie in deinem Browser gespeichert. Dieser Cookie enthält keine personenbezogenen Daten und verweist nur auf die Beitrags-ID des Artikels, den du gerade bearbeitet hast. Der Cookie verfällt nach einem Tag.

### Eingebettete Inhalte von anderen Websites

Beiträge auf dieser Website können eingebettete Inhalte beinhalten (z. B. Videos, Bilder, Beiträge etc.). Eingebettete Inhalte von anderen Websites verhalten sich exakt so, als ob der Besucher die andere Website besucht hätte.

Diese Websites können Daten über dich sammeln, Cookies benutzen, zusätzliche Tracking-Dienste von Dritten einbetten und deine Interaktion mit diesem eingebetteten Inhalt aufzeichnen, inklusive deiner Interaktion mit dem eingebetteten Inhalt, falls du ein Konto hast und auf dieser Website angemeldet bist.

### Analysedienste

Wir senden keine Daten unserer Nutzer an Analysedienste Dritter.  
Nur die bei der Nutzung der Website anfallenden Daten, wie die IP-Adresse, die dem Internet Service Provider (ISP) bekannt sind, werden von unserem Internet Service Provider zur Anzeige unserer Website verwendet.

Intern (KULI-Verein) können wir daher Besuche von IP-Adressen zu unserer Website aufzeichnen, um so eine Statistik unserer Website zu erhalten.

Mit wem wir deine Daten teilen
------------------------------

Auf Anfrage von Organisationen, mit denen wir für Veranstaltungen oder Projekte kooperieren, können wir Daten über dich weitergeben. Dabei geht es um die notwendige Bearbeitung deiner Daten wie Name, E-Mailadresse oder Ähnliches, damit du an der Veranstaltung teilnehmen kannst und alle nötigen Informationen erhältst.

Wir verkaufen keine personenbezogenen Daten unserer Nutzerinnen und Nutzer an Dritte, und zeigen auf unserer Website auch keine (personalisierte) Werbung.

Wie lange wir deine Daten speichern
-----------------------------------

Wenn du einen Kommentar schreibst, wird dieser inklusive Metadaten zeitlich unbegrenzt gespeichert. Auf diese Art können wir Folgekommentare automatisch erkennen und freigeben, anstelle sie in einer Moderations-Warteschlange festzuhalten.

Für Benutzer, die sich auf unserer Website registrieren, speichern wir zusätzlich die persönlichen Informationen, die sie in ihren Benutzerprofilen angeben. Alle Benutzer können jederzeit ihre persönlichen Informationen einsehen, verändern oder löschen (der Benutzername kann nicht verändert werden). Administratoren der Website können diese Informationen ebenfalls einsehen und verändern.

Welche Rechte du an deinen Daten hast
-------------------------------------

Wenn du ein Konto auf dieser Website besitzt oder Kommentare geschrieben hast, kannst du einen Export deiner personenbezogenen Daten bei uns anfordern, inklusive aller Daten, die du uns mitgeteilt hast. Darüber hinaus kannst du die Löschung aller personenbezogenen Daten, die wir von dir gespeichert haben, anfordern. Dies umfasst nicht die Daten, die wir aufgrund administrativer, rechtlicher oder sicherheitsrelevanter Notwendigkeiten aufbewahren müssen.

Wohin wir deine Daten senden
----------------------------

Besucher-Kommentare könnten von einem automatisierten Dienst zur Spam-Erkennung untersucht werden.

Weitere Informationen
---------------------

### Wie wir deine Daten schützen

Wir veröffentlichen keiner deiner angegebenen oder durch deine Nutzung unserer Website erzeugten Daten. Die Daten, die wir von dir erhalten, verwenden wir nur bis auf Widerruf unter deiner freiwilligen Zustimmung.

Die Bearbeitung deiner Daten erfolgt nur durch Vereinsmitglieder mit autorisierten und passwortgeschützten Zugängen, unter Einhaltung unserer Datenschutzerklärungen und geltenden gesetzlichen Richtlinien.

### Welche Maßnahmen wir bei Datenschutzverletzungen anbieten

Du kannst uns jederzeit formlos zu Fragen und Anregungen zum Thema Datenschutz per E-Mail erreichen: office@nullkulturlandimpulse.at

Weiters verweisen wir auf die Homepage der österreichischen Datenschutzbehörder für weitere Informationen:  
https://www.dsb.gv.at/

Kommende Veranstaltungen
------------------------

Jul 19

20:30 - 22:00

### [Sommerkino im Schärdinger Schlosspark](https://www.kulturlandimpulse.at/veranstaltung/sommerkino-am-hof-the-ants-and-the-grasshopper-2/ "Sommerkino im Schärdinger Schlosspark")

Aug 6

19:00 - 22:00

### [Stammtisch von Stadt.Land.Inn im August 2024 in Ried im Innkreis](https://www.kulturlandimpulse.at/veranstaltung/stammtisch-der-stadt-landler-2-2-2-2/ "Stammtisch von Stadt.Land.Inn im August 2024 in Ried im Innkreis")

Sep 4

13:30 - 16:30

### [SOMMERPAUSE IM AUGUST! nächstes Repair Café Braunau: 4. September 2024](https://www.kulturlandimpulse.at/veranstaltung/repair-cafe-braunau-2023-2-3/ "SOMMERPAUSE IM AUGUST! nächstes Repair Café Braunau: 4. September 2024")

#### kuli – Newsletter

Inspirierende Neuigkeiten etwa 10x im Jahr direkt in dein Postfach.

 Ich habe die [Datenschutzerklärung](https://www.kulturlandimpulse.at/datenschutz/ "Datenschutzerklärung") gelesen, verstanden und akzeptiert

Bitte das Javascript aktivieren, um dieses Formular einzureichen

##### Kultur.Land.Impulse

Gemeinsam gestalten.

Informationen zu unseren Aktivitäten, Veranstaltungen und unserem Verein.

##### Gefördert durch:

##### So erreichst du uns:

Schreib uns hier im [Kontaktformular](https://www.kulturlandimpulse.at/kontakt/), oder direkt per E-Mail:

##### Mitglied der

##### Feedback und Anregungen

Wir freuen uns über Anregungen und Vorschläge, wie wir unser Angebot und unseren Verein noch besser machen können.

Schick uns eine Nachricht unter:

##### Bleiben wir in Kontakt:

Copyright © 2016-2023. [Impressum](https://www.kulturlandimpulse.at/impressum/) - [Unsere AGB](https://www.kulturlandimpulse.at/agb) - [Datenschutz](https://www.kulturlandimpulse.at/datenschutz/)

[](javascript:void(null);)
